【將心比己】澳門受災 遊澳港人：感謝天父爸爸安排的一切

澳門經歷颶風「天鴿」蹂躪後，滿目瘡痍，水電供應亦受到影響，救援及工作人員連日清理街道，協助居民盡快重過正常生活，正當澳門居民生活於水深火熱之中，一個港人家庭竟於此時遊澳，更留言寫道「感謝天父爸爸安排的一切」，引起網民批評。

香港新浪
新聞
財經
娛樂
體育
數碼遊戲
Beauty
消閒時尚
ipop
微博
Blog

新聞
三號強風信號生效 天文台：改發八號機會較低
新聞趣聞新浪網
【將心比己】澳門受災 遊澳港人：感謝天父爸爸安排的一切
2017年08月25日16:53

1 / 4
澳門經歷颶風「天鴿」蹂躪後，滿目瘡痍，水電供應亦受到影響，救援及工作人員連日清理街道，協助居民盡快重過正常生活，正當澳門居民生活於水深火熱之中，一個港人家庭竟於此時遊澳，更留言寫道「感謝天父爸爸安排的一切」，引起網民批評。

這個港人家庭於昨日 ( 24 日) 、即天鴿侵襲澳門後翌日，坐船到澳門旅遊，受災禍影響，他們一家由原本的中午 12 時上船改為下午 3 時才能登船，後因澳門沒有船位供停泊，令他們要在船上額外漂流兩小時才能上岸，期間他們一家獲得船公司 upgrade ( 升級 ) 至頭等，直言漂流時「坐得好舒服」。

這名港人又大讚酒店水電未有受災難影響，並向他們送贈大堆現金券，餐廳的意大利餐「勁好食」，表示自己「條氣順晒」，這位網民最後留言「感謝天父爸爸安排的一切，繼續帶領我地 ( 哋 ) 今日喪玩喪食」

不少網民留言狠批這個家庭的說法儼如落井下石，認為澳門居民受風災影響，生活處處面臨艱難，指這一家人的說法未有理會當地災民的感受；不過亦有網民認為他們有權繼續遊澳，認為大家太過敏感。

網民留言：

「痴 X ，人地係災難當中家破人亡，攞景定贈慶？」

「去少一陣澳門當幫忙，人哋基本野都未恢復」

「佢條氣順曬....但當地居民們氣唔順law~~~」

「然而是否仍到當地旅遊不是個人選擇嗎？事實上係有酒店同商戶繼續營業，澳門並無鎖埠，有說一啲package同行程都cancel唔到，咁仍舊出發既人係未老馮要被鬧既呢.....」

耶撚係咁

20170825

治仔

呢個係上帝嘅安排